布朗大學研究：美軍近20年造成48萬喪生 花費5.9兆美元

記者林彥臣／綜合報導
美國布朗大學沃森國際與公共事務研究所發布一項研究，美軍從2001年開始在全球發動反恐戰爭，在不到20年的期間已經造成48萬人喪生，花費5.9兆（折合新台幣182兆）美元。

這項研究顯示2001年美國遭遇911恐怖攻擊事件以來，所參與的阿富汗戰爭、伊拉克戰爭、敘利亞戰爭及其他國家的軍事行動，已經造成48萬人死亡，其中24.4萬人是平民，還有1000萬人因此變成難民，美軍則有7000人死亡，另外還有8000名的美國承包商也死於戰爭，其他國家的軍警則死亡超過10萬人。

布朗大學指出，美國國防部的費用僅佔戰爭支出的一小部分，其他還包括國土安全部與國務院的退伍軍人照顧費用，政治學教授克勞佛教授說（Neta Crawford），「退伍軍人的福利與殘疾照顧費用，以及戰爭所支付的借貸利息，將使成本越來越擴大。」

在戰爭成本項目的部分，由35名學者、法律專家、人權運動人士、醫師所組成的團隊，持續追蹤各個軍事行動所花費的經費開支。

如果美國繼續類似這樣大規模的支出，那麼在不包括債務利息的情況下，到2023年前進行所有戰爭的總費用將達到大約6.7兆美元。

原文網址: 布朗大學研究：美軍近20年造成48萬喪生 花費5.9兆美元 | ETtoday軍武 | ETtoday新聞雲

其實當年打鳩完伊拉克
搵唔搵到大殺傷力武器

唔追蹤下美國咁搞人賺左幾多

本來就無期望真係搵到，無非想搵個藉口出兵

死咁少？？ 地球人口增長一年有冇10倍

太貴喇
應該參考下中國十年殺4千萬人
都唔洗咁貴

計埋整下railgun, 新f35, 新航母，AI等等，超值